{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_002402",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "서울대학교 박물관"
    },
    "text": "ソウル大学博物館\nソウル特別市冠岳区冠岳路1(新林9東山56-1)\\n\n敷地は6165㎡で、延べ建築面積は3767㎡以上です。所蔵遺物の数は28,200点以上に達しています。1940年には、近訳画輝・近訳書輝など古書画100点以上と保存費が寄贈され、これを契機に1941年には京城帝国大学陳列館が2階建てで建設されました。これ以降、1946年にはソウル大学校設置令によりソウル大学校付属博物館として開館し、1975年には冠岳キャンパス図書館の6階に移転し、その後1993年10月に現在の場所に新築移転しました。所蔵遺物は発掘や購入、寄贈を通じて集められたもので、大まかには歴史美術品、民俗品、発掘遺物、現代美術品、自然史品に分けられます。歴史美術品には、1930年に満州の渤海遺跡から収集された素照仏像や瓦堂、陶磁片などの遺物、さらにはパク・ヨンチョル氏が寄贈した書画などが含まれています。特に渤海遺物は国内唯一の考古美術資料として学術的な価値が高いものであり、書画には朝鮮時代の絵画を集めた勤訳画輝3冊や字を集めた勤訳書輝37冊、謙顕新品帖、金弘道の水原城実景山水図、張承業の十楼屏風などの名品が多く含まれています。民俗品としては「ヤンジュビョルサンデノリ」仮面やパプアニューギニアの民俗品、国内唯一の満州、モンゴル、エスキモーの民俗品があり、発掘遺物としては漣川全谷里の旧石器時代の遺物や襄陽烏山里の新石器時代の遺物、驪州欣岩里の青銅器時代の遺物、ソウル特別市江東区一帯の百済時代の遺物があります。その他にも、現代美術部の所蔵品として絵画や版画、書道、写真、工芸など国内外の美術作品や資料があり、自然史部では動植物、岩石、鉱物、化石などの標本が収められています。展示室は伝統美術展示室、考古歴史展示室、人類民俗展示室に分かれており、伝統美術展示室では韓国の伝統的な絵画、書道、拓本、仏像、陶磁器などが展示されています。考古歴史展示室では、15個の陳列棚に1960年代以降の発掘調査で収集された石器や土器、青銅器、鉄器、さらには貴金属の遺物が時代や遺跡ごとに整理されています。博物館の2階にある人類民俗展示室では、生活用具、装身具、家具、遊び道具などが展示されています。また、開館以来50回以上の学術講演会と野外調査活動が行われ、1964年からは所蔵遺物や発掘遺物に関連する特別展が開催されています。ソウル大学考古人類学総刊や考古学年報、図録なども発刊されています。",
    "QA": [
        {
            "question": "この博物館はどこにありますか？",
            "answer": "ソウル特別市冠岳区冠岳路1(新林9東山56-1)にあります。"
        },
        {
            "question": "この博物館の敷地面積はどれくらいですか？",
            "answer": "6165㎡です。"
        },
        {
            "question": "この博物館には何点以上の所蔵遺物がありますか？",
            "answer": "28,200点以上の所蔵遺物があります。"
        },
        {
            "question": "この博物館はいつ建てられましたか？",
            "answer": "1941年に京城帝国大学陳列館として建設されました。"
        },
        {
            "question": "この博物館の所蔵遺物は何に分けられますか？",
            "answer": "歴史美術品、民俗品、発掘遺物、現代美術品、自然史品に分けられます。"
        },
        {
            "question": "この博物館の歴史美術品にはどんなものがありますか？",
            "answer": "渤海遺跡の遺物や書画などが含まれています。"
        },
        {
            "question": "この博物館の民俗品にはどんなものがありますか？",
            "answer": "ヤンジュビョルサンデノリ仮面やパプアニューギニアの民俗品、満州・モンゴル・エスキモーの民俗品があります。"
        },
        {
            "question": "この博物館の発掘遺物にはどんなものがありますか？",
            "answer": "旧石器時代から百済時代までの遺物があります。"
        },
        {
            "question": "この博物館の展示室は何に分かれていますか？",
            "answer": "伝統美術展示室、考古歴史展示室、人類民俗展示室に分かれています。"
        },
        {
            "question": "この博物館の展示室では何が展示されていますか？",
            "answer": "伝統的な絵画、書道、拓本、仏像、陶磁器などが展示されています。"
        },
        {
            "question": "この博物館ではどのような学術講演会や野外調査活動が行われていますか？",
            "answer": "50回以上の学術講演会と野外調査活動が行われています。"
        },
        {
            "question": "この博物館から発刊されているものは何ですか？",
            "answer": "ソウル大学考古人類学総刊や考古学年報、図録などが発刊されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 758,
        "QA": 442
    }
}